# Beta #
## Invites only ##
Возможность стать другом - единственная возможность видеть эфир. Возможность стать другом - только посредством обмена guruchat-ссылками. Если обменяться несколькими ссылками параллельно, то ПРАВА ДОСТУПА (которые пока никак не будут работать) реализуются внутри, А В ОТОБРАЖЕНИИ всё сливается в эффективный доступ, т.е., человек видит только одну персону, если идентичность доступна. Или несколько. Пример: Я могу прислать тебе обычный дружеский токен, в нём доступ к идентичности подразумевается. Если ты увидишь, как товарищ на площади бьёт палкой полицая по щиту, получая в ответ электродубинкой, а потом вечером с этого же контакта тебе "позвонит" (т.е., будет вещать в прямом эфире) твой друг, то ты поймёшь, что это один и тот же товарищ. Если же он захочет показать тебе письку, он сможет это сделать анонимно - прислав тебе другой токен, не раскрывающий идентичность. Здесь же можно интегрировать и опробовать идеи из твоей анонимной соцсети, чтоб можно было жаловаться на коллег.

Приглашение - это гуручат-ссылка вида https://guruchat.org/abcdef0123456789 Она открывается в лэндинг "скачать" (со встроенным javascript-попыткой перенаправления на guruchat://abcdef0123456789, если он установлен, то сразу в нём откроется).

## Friends only ##

Приглашение - право друга смотреть эфир (приватный ключ остаётся в карточке приглашения, которое становится карточной друга, публичный ключ - отсылается другу (непосредственно, напрямую то есть, ассоциирован с guruchat-ссылкой) Друг, акцептуя инвайт, генерит приватный ключ для нового друга, ассоциирует его с полученным публичным ключём (guruchat хранит его на сервере до акцепта; потом он всегда может быть сгенерён на основе приватного ключа) пересылает косвенно "опубликовавшему" инвайт другу СВОЙ публичный ключ. У друга, опубликовавшего приглашение, приглашение примет форму - станет с именем и аватаром друга; если что-то пойдёт не так, публиковавший всегда может аннулировать приглашение - тогда он не сможет расшифровать код сессии и видеть видео. Код сессии шифруется всегда парой ключей - приватным и публичным. Код сессии загружается вместе с описанием эфира. Код сессии, который передаётся от одного вещателя к другому, шифруется приватным ключём инвайта и публичным ключём ответа соответствующего друга. Хотя нам бы не хотелось перешифровывать эфир каждый раз для каждого разного получателя - батарейка - наше всё. Но здесь я начал путать две разные вещи - графовое пиртупир перевещание и включение в СВОЙ эфир эфира ДРУГА, т.е., вещание по схеме "передай другому".

## Backchannel ##

Без прямых включений Гуручат - не Гуручат. Возможность вручную включать камеру друга в свой прямой эфир обязательная и естественная, она должна быть доступна самым приятным образом. Как и попроситься в прямое включение. Гуручат - это типа Push-To-Talk, но для видео. И пуш делает не тот, кто будет говорить, а хозяин канала, т.е., сам вещатель.

Передача - это прямой эфир, от активации кнопки "LIVE" (REC или как мы её назовём, неважно пока вроде), до её деактивации. То есть до того момента, когда на главном контроллере эфира явно будет сказано "хорош".

*ВАЖНО: надо продумать переключение между записывающим звук и видео (вещающим) режимом и режимом "на паузе", когда зрители видят предварительно загруженную перебивку, таким образом, чтобы это переключение хотелось сделать намного более приятным образом, чем остановить трансляцию прямого эфира. В любом случае, дизайном контролов "Стоп" и "Пауза" нужно будет подобрать оптимальнейший баланс для длины передачи. Психология пользователей такова, что останавливать трансляцию они будут по самым противным причинам, хотя это была всего лишь перебивка. Резиновый эфир будет "из коробки", так что здесь не должно быть препятствий в продолжении длительности передачи. Это упростит управление приглашениями и форматом передач, и даже позволит переключаться между несколькими передачами - человек, который вещает что-то и включил в СВОЙ прямой эфир одного друга, сам МОЖЕТ ВКЛЮЧИТЬСЯ В ПРЯМОЙ ЭФИР ДРУГОГО ДРУГА.
Совместный монтаж прямого эфира

Право выбора активной камеры передаваемо на время, чтобы друг помог в монтаже прямого эфира, например, можно снимать крупный и общий планы с двух телефонов одновременно, но переключать камеры будет друг, а не оригинальный вещатель). Также контроллер монтажа должен быть передаваемым на время другу, который вообще ничего не снимает в прямом эфире. Отобрать контроллер монтажа может владелец эфира в любой момент.

Также его может передать обратно владельцу тот, у кого он в данный момент находится. Также владелец эфира может передать контроллер монтажа из одних рук в другие, не забирая его себе. Если владелец эфира долго вещает без включений своей камеры, его предупреждают о возможной потере владения в будущем, в следующих версиях. Для бесплатников у нас коммунизм, а не капитализм. Любой каприз только за ваши деньги!

## Прямые включения ##

Важно понимать, что прямое включение, когда человек попросился - один из самых фундаментальных механизмов взаимодействия. Также можно пригласить человека принять участие. Также он может попроситься как во время эфира, так и заранее прислав заявку, которую можно одобрить, а можно отклонить.

## Приглашения к участию в прямом эфире ##

Человек не обязательно захочет включаться в ваш эфир, если вы прямо сейчас захотите это сделать. Попасть в эфир он сможет, либо, если вы его заранее пригласите, либо, если он сам напросится.

## Предварительные заявки на участие в прямом эфире ##

### Настройки ###

*Позволить присылать заявки с точным временем, когда зритель доступен ##### Действия
*Одобрить в принципе (разрешить участие)
*Одобрить на конкретное время (заявитель получит уведомление, что его будут включать в эфир в конкретное время; время не обязано в итоге совпасть)
*Отклонить (можно будет напроситься в следующий эфир)
*Добавить в чёрный список (человек сможет вас смотреть, если не отберёте токен, но заявки он вам присылать не сможет)

### Параметры, уточняемые заявителем (будущим зрителем) ###

*Опционально: Ориентировочное время, в которое зритель сможет задать вопрос в прямом эфире
*Опционально: Точное время, когда зритель сможет принять участие в эфире (когда человек будет доступен, если позволено в настройках заявок). В другое время заявитель не получит realtime-уведомление о включении.

## Seamless live interruptions ##

GPRS/EDGE/3G/LTE/Wi-Fi Резиновый эфир, приятные перебивки, автоматическая запись до возобновления эфира

## Live only ##

Для упрощения бета-версии и реализации ПРЕЖДЕ ВСЕГО того функционала, который действительно важен

## Криптостойкость видеоэфира ##

Для шифрования эфира используется симметричный ключ. Симметричный ключ доступен для скачивания из любого промежуточного источника вещания. Главное - чтобы у вас был набор ключей для его расшифровки.